<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diary on Blog</title>
    <link>https://blueskybone.github.io/categories/diary/</link>
    <description>Recent content in Diary on Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blueskybone.github.io/categories/diary/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>chanhuilu</title>
      <link>https://blueskybone.github.io/post/chanhuilu/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blueskybone.github.io/post/chanhuilu/</guid>
      <description>但我记得，我不知道我那时犯了什么错误，但这是我记忆里最早的一个片段，应该才五六岁。那天晚上吼了我之后自己回去睡觉了，留我一个人在餐厅不知所措。我压低自尊忍着不满到你的房间里装模作样的道歉，然后你才笑着把还在哭的我抱起来，安慰我两句就放我回去睡觉了。还是小时候，我装模作样想翻窗户跳下去，你也无动于衷。我不知道是相信我一定没有勇气翻下去，还是你那个时候就是希望我就此消失。
也许从那个时候我就知道我呆在这个屋里是有条件的。你或许不知道我从很早，可能小学初中开始就在计算你给我三七我还你六四的事情，当然现在也没有停止。这也是我不愿意花你的钱的原因，虽然我也是后来和同学交流才知道这不是正常的，同学说这不是还钱的问题，父母给你投资并不是想要你的回报（当然我同学大概是错的，又或者他们的家庭并不像我这般不健全）。我遇到的同学们给我的教育远远超过你带给我的。我也没有留下任何你教我做什么事情的记忆——毕竟我还算聪明，大部分用于生活自理的技能我一看就会。但除此之外，好像什么也没有，可能偶尔帮我看看作业——小学作业还是很轻松的。我能够理解你由于时代的限制，并不能理解为什么有些事情对你很简单，对我则不。但有一个很大的区别是，那个时候你还不是独生子女，你有兄弟姐妹。我没有，我只有你，和天黑了就要分别的几个朋友而已。我没有办法选择离开，因为你是唯一一个对我无条件亲切的人——即使只是表面上的，而我除了你以外也没有一个真正的父亲。好像小的时候还真没有烦恼可以倾诉的，小孩大部分的烦恼都是人际关系，你知道我从小到大没什么朋友。
或许你从一开始不应该和一个精神病人接触，我知道不去提这件事就是最大限度的降低影响，实际上我的表意识确实没有意识到有什么缺失，毕竟这个缺位也被表面的弥补了。但最大的因素是我自己，我始终是一个精神病的后代——疾病本身不会遗传，但疾病的土壤会。
我只是为了补偿你缺失的人生的工具。我们家或许都是这样。又或者只有我不属于任何地方。那是你们的家，不是我的。我不能在家里只有老爸的时候回家。也不能长期一个人待在家。因为归根结底，这不是我的家。这是你自己一个人的家。你可以和自己的孩子待在一起，也可以重新找一个人生活。但他不能和自己的孩子生活在一起，我也不能在你不在家的时候回家。
这该由我来承担吗？我觉得不该。我觉得你如果害怕我，你最好一直害怕下去。你养的是一条狗还是一头狼，这取决于你。
我的性格缺陷一是先天的，二就是你和我的老师一手造成的。说实话，小学老师对我们的暴行我们无法忘记，但我那时候就知道她们不是什么好人，最后对我造成的影响无非就是对“老师”这个头衔有心理阴影。最重要的是，我觉得我仇恨那两个老师是正确的，因为她们对我，对我朋友都很坏，打我们，当众发疯，拿上课时间体罚学生，等等等等，我再怎么无知，心里也知道这是她们的问题，我对小学老师没有一丝一毫的感恩之心。所以我小学其实还挺正常不魔怔的。
但是上了初中。有时候以爱之名的教育未必是一件好事。至少对我来说不是。我那个时候意识不到，就像我从未理解“你不是为了家长老师在读书”这句话。我现在知道这句话是劝说那些不愿意读书的孩子，但那个时候，正是为了父母老师读书，我才能这么卖力。因为我如果书读的不好，他们可能就不要我了。当然事实也是如此。
但是我无法再求得进一步的东西。仅仅如此而已。我太听话了，我听话的像条狗。你也乐于养一条听话的狗，不知这是否也是一种双向的驯化：你已经习惯了我的听话，如果我一开始就像我姐一样桀骜不驯，你还敢用这种态度对待我吗？如果你现在害怕我，你最好一直害怕下去。狗的咬合力是真的能吃掉主人的。
高三是我人生中活的最像人的一年。我不再是为了父母老师读书，老师们更像是朋友，我的同学也不会因为谁成绩不好就不跟人家玩。没有一个人因为你说的我的问题而孤立疏远我，大家都对我很好，我们互相会约着去吃饭，会分享自己的柚子，下课会一起玩，下棋，看鬼畜视频，一群高中生周六下课对着视频叠纸飞机，下课时间坐在座位上比上课还认真，然后放学去窗外飞纸飞机看谁飞得更远。外面下了雨出彩虹，英语老师停下上课让我们去窗户边看，看完了再继续上课。我高中开始住宿，手机都被收走了不再和你有什么接触，每周和同学出去逛逛菜市场买水果或者吃个兰州拉面。其实你也没怎么管我。
哈哈，然后我的志愿就被你改到这个破学校了，我也没有听到任何你的道歉。你那天晚上缩在我旁边比我还要害怕，我还要反过来安慰你我去找找这个学校的转专业政策。我不知道你在害怕什么，是害怕我打你吗？
任何事情都有其代价。即使你不说，我也知道如果我的成绩没有到达一个能让你说出去长脸的地步，我很难想象我是否会得到不一样的待遇——就我现在的观察来看，至少我从小的这个判断没有什么问题，避免了很多麻烦。但代价是什么呢？
不过说实话，我没想到我给你看了吴谢宇的事情，你居然真的害怕了。你真的害怕我会做同样的事情，那说明你对自己的行为还是有一点自知之明。
“能生存下来的只有具备求生意识的人。他已经放弃了生存的意识，所以活下来的是你。”
我是在什么时候出卖自己的灵魂决定为了父母老师的脸色和表扬而生活的呢？
或许就是在这样的小学后紧跟着这样的初中。但那时我不知道。我知道对你不好的人你大可以不去理会他，甚至可以去仇视他。但我无法分辨，对你亲切的人未必他的做法就是对你好的。我的人格在这一阶段被定了形，我无法再成为一个独立的人。不要小看驯化的力量，连基因也要屈服。猛兽驯化之后也难以产生威胁。更别说拥有复杂社会功能的人类。
我一直以为你是世界上最好的人。和其他那些没有人性的家长对比，我就是这样觉得。
但我后来才知道，可能我判断出了问题。
哪怕是我高中时最痛苦的时候，我记得你确实好几个周末上来陪我，但实际上什么也没有改变。我强撑笑容陪你呆了一天，但你首先放弃了和我沟通直接把我甩给医生，你宁愿花钱来向我表示很关心我，也不愿意和我沟通。当然，当我知道这要花很多钱的时候，我立刻离开了。
我只是不愿意真的去相信这样的事情。我觉得我就是在给你提供了足够的情绪价值的前提下才免去了其他无法给家长提供情绪价值的孩子所要遭受的一切——一旦我开始暴露自己的伤口，你就是第一个伤害我的人，哪怕你自己并没有这个意识。但当我对你表达我的痛苦的时候，你对我的痛苦要么轻描淡写说没什么大不了的，要么恶语相向让我想死赶紧去死别来碍你的眼，和我印象中那个亲切的人完全不一样，但这句话确实也是你说出来的。
我不明白，我知道我并非是被期待着降生的，这也是你告诉我的。也许奶奶才是真正希望我活下来的那一个，我有时候觉得奶奶对我才是更亲切的，即使我说很多事情，她可能很多听不懂，还喜欢拿那点过时的经验来教育我，但至少我相信她不会因为我暴露伤口给她看她就让我去死或者让我憋着。
因为我一直都在忍受，我操起物理学圣剑把你屋子的墙壁砸的到处都是坑洞的时候，我觉得人生没有哪一刻比此时此刻更加畅快的了。希望你每天睡觉看见墙上的坑坑洼洼都会回想起恐怖的感觉。
我也养过狗，我知道他咬我是因为他知道我只是在养一条狗，根本不爱他。即使我不小心打到他也不愿意放下尊严去和它道歉，所以我理解他性格不好。我太熟悉这种感觉了。可是我不是狗啊。
当然我知道，给你提供情绪价值本来就是我的职责——毕竟生下我并不是你的意愿，你没有义务对我提供除了把我养大的责任以外的东西。
我觉得很悲伤。因为我亲自拒绝了当时期待着我的降生并且据说在他的病还没有那么严重时特别喜欢我的亲人。我亲自拒绝了我的父亲，只是为了向你表示忠诚。但我什么也没有得到。什么也没有改变。
我无法想象和一个精神病人生活给你带来了多大的创伤。但我受到的伤害只有我自己扛着。
我从高一开始扛到了现在，整整八年了吧，没有吃过一天药，最好的发泄方式就是把窒息的痛苦的感觉从大脑的无形转移到伤口的有形——其实很解压。真皮层被划开毛细还没有流出红细胞时，你能清晰的看到这个裂开的断面，十几秒后毛细的红细胞开始从断面渗透出来，然后你的血小板会来到毛细附近，开始释放蛋白粘合，第二天或者过几个小时，你就能看到断面像是用针缝上一样严丝合缝的关闭了。
哦，另一件小事，其实我的高中老师好像都知道这件事情。但他们不敢和我说太多东西。教务主任只是偷偷把我叫出来，但我忘了他说了什么，我只是告诉他我把刀片已经扔了。班主任只敢偷偷给你打电话，但从来没有找到我。数学老师私下把我叫去办公室，然后告诉我以后不至于饿死，我还会拉小提琴，我觉得最莫名其妙的就是数学老师，你不知道怎么和学生说话可以不说。
不过同学知道这件事倒也没对我有特别的态度，大家该玩玩该闹闹。当然了，把我当正常人本来就是对我最好的方式。
我没有去理解过我的父亲，也一直在逃避他。我有时候再想那天他到底想和我说什么呢？他也会向你一样对待我吗？他会觉得这对我不公平吗？我不明白，毕竟这么多年他其实也没有把钱打够。每个月法律规定他履行的抚养费应该是没给够的。
那我自己呢？我亲手拒绝了这一切。我不知道。那时我也不想知道真相，我觉得只要我不去看，这个问题就不存在。那时是这样的。
如今我只感到恐惧和孤独。我越来越害怕和人类接触。我好不容易建立起对人类的信任，在这几年又逐渐的崩毁了，也许我的高中确实是难得的一个天堂，但天堂也只让我在第三年才活的像个正常人。
当然了，当然了，尽管从道德上谴责我吧。我知道有很多父母不做人的小孩最后还是正常的长大了（即使他们嘴硬就是这样说）。对他们来说我对你的描述已经是世界上最好的人了。但我说过这是有代价的。那我先请他们扪心自问最后上了什么学校，自己配不配得到最基础的关怀。我也说了如果不是我得到了什么误解，我说不定和你们的遭遇没有任何区别。
因为我知道大部分家庭的小孩和家长的矛盾确实来自于成绩，你不得不承认这个现实。
上次打电话跟她说这件事时，她说这本来就是你的水平，你努不努力都是这样，你该考这么多，你考不到才不正常。你看，其实没区别。她感激你的存在不过是从你身上看到了价值而已，你真的以为她爱你吗？
最后的最后，我还是要先把这件事情彻底解决，我才能得到
真正的自由。
死亡
和无法改变的命运。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
